Es0: Ein großes britisches Forschungsprojekt, welches zu dem Schluss gelangt, dass das real existierende Patentwesen im Jahre 2000 als Instrument zur Förderung der Forschung und Entwicklung in kleineren und mittleren Unternehmen bestenfalls unnütz ist.
Emr: Eine systematische Einführung in geistige Eigentumsrechte, Softwareökonomie und das Zusammenspiel der beiden.  Die Anfangskapitel bieten eine sehr lesenswerte allgemeine Einführung in die Thematik.   Die Schlusskapitel liefern Vorschläge für die europäische Politik.  Auf den %(pi:zugehörigen Webseiten) finden sich Verweise auf zahlreiche Studien.
VSe: Ein mathematisches Modell zur Beschreibung der volkswirtschaftlichen Auswirkungen von Softwarepatenten und ein Konzept zur Linderung der Probleme:  Nutzungsrecht (Patentrecht) vs Kopierrecht (Urheberrecht): Patente sollen nicht beim Kopieren sondern erst bei der Anwendung ansetzen.
dWo: diverse aktuelle amerikanische Forschungsprojekte
AWr: A pro software patentability study by the London Intellectual Property Institute, ordered by the Industrial Property Unit at the European Commission, finished in spring 2000, held back until Oct 2000.  Although this study applauds the Indprop unit's plans of legalising software patents, the chapters on software economics make it clear that software patents have various dangerous effects and there is no economic justification for allowing them.
Egs: Economy article showing how the generalization of patents hinders innovation in the biology area.
Dla: Documented and thorough economy article on monopolies generated by patent abuse, not only in the software domain.
Aoy: Article in Le Monde in which Nobel Prize in economy 2001 Joseph E. Stiglitz says that the TRIPS intellectual property regime is detrimental to innovation and economic growth.
eoS: enthält eine lange Liste kommentierter Verweise auf Studien zur Swpat-Ökonomie
AWt: Versuch einer neuen wirtschaftlichen Theorie zur Legitimierung des Patentwesens:  Patente als Mittel zur Förderung der Kapitalkonzentration am Aktien- und Risikokapitalmarkt.  Gelänge es zu beweisen, dass solche Kapitalkonzentration der Innovation dient, so hätte man ein dringend benötigtes neue Legitimationsstütze.

# Local Variables:
# mailto: mlhtimport@a2e.de
# login: phm
# passwd: XXXX
# srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatvreji.el
# feature: swpatdir
# doc: swpatsisku
# txtlang: de
# coding: utf-8
# End:

# Local Variables:
# mailto: mlhtimport@a2e.de
# login: phm
# passwd: XXXX
# srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatvreji.el
# feature: swpatdir
# doc: swpatsisku
# txtlang: de
# coding: utf-8
# End:
